<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>芝乎</title>
  
  
  <link href="https://project-zhihu.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://project-zhihu.github.io/"/>
  <updated>2024-09-23T23:12:04.954Z</updated>
  <id>https://project-zhihu.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>露丽丝塔Lorista</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>如何看待「如果大战开启，工业国爆兵，金融国暴毙」这种观点？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/665113209/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/665113209/</id>
    <published>2024-09-24T09:21:34.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T23:12:04.954Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这句赢学口号设计的很巧妙。<br>表面上它是把中国代入工业国、美国代入金融国，然后中赢美输，传统赢法。<br>但是它的内核不在宏大叙事，而在阶级斗争。<span id="more"></span></p><p>因为粉红群体本质上是中国的学生和底层奴隶阶级，现在和未来的身份就是工业的亲身参与者。<br>金融所指向的则是高收入群体，如银行业、企业主、住房收租者，都是粉红收入的直接榨取方。<br>粉红比起虚无缥缈的恨美国，会更加主动的恨比自己有钱的人，也就是金融的代表。<br>甚至很多粉红之所以生活失意，就是由于自己或家人成为了金融消费者，因此恨意更加坚决。</p><p>这句赢学口号，表面上讽刺美国金融，实际上是让粉红把所恨的金融指向美国这个既定目标。</p><p>现实中，在金融上汲取粉红财富最多的不是美国人，而恰恰是中国人。<br>中国人制造的世界最大的房地产泡沫，直接或间接的汲取了粉红最多的财富。<br>但是从这个句式开始，粉红就能认出来这个口号是赢学的一种。<br>所以不需要进一步指导，粉红会自动把中国代入赢的一方，美国代入输的一方。<br>所以中国就是工业，就是自己，美国就是金融，就是压自己一头的有钱人。</p><p>所以，中国与工业、美国与金融的挂钩本身，才是这句赢学口号的成功之所在。<br>它实现了宏大叙事与仇富的梦幻联动，达到了让粉红思想钢印更牢固的最佳效果。</p><p>它还妙在从头到尾没有任何明确的指代，这样不明就里的人很难认识到它的陷阱性质。<br>这样人们就很难对其进行批判，批判也难以批判到点上。<br>即使批评了，粉红也可以理直气壮的反对：谁说美国了？还不是你自己代入，你急了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">另外如果同时具备工业和金融的会怎么样？
还有都不具备的会怎么样？
另外资源国会怎么样？
另外一个这么普通的问题，怎么会有人破防？
</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="如何看待" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E5%BE%85/"/>
    
    <category term="金融" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D/"/>
    
    <category term="工业" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%B7%A5%E4%B8%9A/"/>
    
    <category term="宣传口号" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%AE%A3%E4%BC%A0%E5%8F%A3%E5%8F%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「90% 的人都是愚蠢的，群众的眼睛并不雪亮」，如何看待这种说法？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/21268373/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/21268373/</id>
    <published>2024-09-22T23:02:04.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T23:04:37.864Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这句话的大前提是我们生来所被灌输的历史观点：群众的眼睛是雪亮的。<br>这种宣传来源于马克思史观，对于历史为什么能够避免走上失败路线的错误归因。<br>使用这种史观的实质目的是抹消历史人物个人的作用，实现编户齐民的政治目的。</p><p>而人们对这句观点产生怀疑，是因为在现实中的观察不符合马克思史观的观点。<br>90%人都是愚蠢的，是客观现象，包括我，也包括你。<span id="more"></span><br>不如说100%的人都是愚蠢的，只是愚蠢程度的差别。</p><p>所以问题根源在于两点。第一是，为什么历史往往能走上正确的方向？<br>正确的归因是幸存者偏差，是因为人类文明已经在大部分时间线上彻底灭亡了。<br>我们只能观测到那小部分没有灭亡的，那些没有走错路的。</p><p>第二是，为什么现代人看起来比古代人愚蠢很多？<br>这同样是幸存者偏差的结果，实际上人类的平均水平就是现代人这样的。<br>然而经过时间线与历史记录的双重筛选，只有高尚、智慧的人能在历史中发光发热。</p><blockquote><p>其他人要么是邪恶的，要么是得过且过的，根本无关紧要。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这句话的大前提是我们生来所被灌输的历史观点：群众的眼睛是雪亮的。&lt;br&gt;这种宣传来源于马克思史观，对于历史为什么能够避免走上失败路线的错误归因。&lt;br&gt;使用这种史观的实质目的是抹消历史人物个人的作用，实现编户齐民的政治目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而人们对这句观点产生怀疑，是因为在现实中的观察不符合马克思史观的观点。&lt;br&gt;90%人都是愚蠢的，是客观现象，包括我，也包括你。</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="心理" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/"/>
    
    <category term="社会" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    <category term="如何看待" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E5%BE%85/"/>
    
    <category term="思维" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>现在学生使用的教材真的是故意编得不适合自学吗？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/634557244/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/634557244/</id>
    <published>2024-09-22T07:30:57.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T23:00:54.600Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>没有自学能力就不要怪教材了<br>中国从小学到高中教的都是每天按部就班坐在座位上听讲读书做作业<br>和邻座交头接耳都要被教导主任训话，一万次重复既定的教学大纲<br>思想稍微和标准答案有偏差都是罪该万死<span id="more"></span></p><p>这种环境下谁敢自学，不如说，谁允许你自学了？<br>从早自习到晚自习再到暑假作业占用你全部的时间，你凭什么自学？</p><p>真想自学，随便买本别的教材不就行了，哪有那么多事<br>网上随随便便10块钱以内一整套的学习资料，谁会差那几本破教材</p><p>现实是都被规训成上网看点反动信息都害怕的理想中国人了<br>自己什么也不敢学，然后找借口说是教材设计的不适合自学<br>就这水平能学进去什么东西</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;没有自学能力就不要怪教材了&lt;br&gt;中国从小学到高中教的都是每天按部就班坐在座位上听讲读书做作业&lt;br&gt;和邻座交头接耳都要被教导主任训话，一万次重复既定的教学大纲&lt;br&gt;思想稍微和标准答案有偏差都是罪该万死</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="教育" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%95%99%E8%82%B2/"/>
    
    <category term="自学" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%87%AA%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="教材" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%95%99%E6%9D%90/"/>
    
    <category term="阴谋论" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E9%98%B4%E8%B0%8B%E8%AE%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们能否完全抛弃西方经济学而建立自己的经济学体系？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/560633294/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/560633294/</id>
    <published>2024-09-21T01:40:54.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T23:00:42.459Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们可以建立一种东方经济学，探讨擦弹与避弹之间的风险与收益之间的平衡。<br>首先我们知道，擦弹是可以加分的，但是相对的接近敌弹会带来暴毙的风险。</p><p>据此可以确定一个规划目标，在避免满身疮痍（撞弹次数超过残机数量）的同时成功到达关底。<br>在这个基础上，我们再通过擦弹，获取尽可能高的分数收益。<span id="more"></span><br>有了这个标准就可以分析风险与收益，进行策略博弈，得出擦弹与避弹的最佳方案。</p><p>接下来可以进一步研究弹幕的类型，按照弹幕的难度（庶民级，妖怪级，天狗级）与弹幕的类型（奇数弹，偶数弹）进行分类，细化各类风险和收益的评估标准。</p><p>建立了这套体系、有了充足的理论工具之后，我们还可以进行金融创新。<br>比如给游戏开发出按照擦弹数量提供金币的mod，根据金币数量在商店提供提升强度的选择。</p><p>这种创新的东方经济学体系，可以有效提升经济学学术界的研究空间。<br>以后的几年甚至十几年内，经济学博士发论文都不愁找不到研究题材。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我们可以建立一种东方经济学，探讨擦弹与避弹之间的风险与收益之间的平衡。&lt;br&gt;首先我们知道，擦弹是可以加分的，但是相对的接近敌弹会带来暴毙的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据此可以确定一个规划目标，在避免满身疮痍（撞弹次数超过残机数量）的同时成功到达关底。&lt;br&gt;在这个基础上，我们再通过擦弹，获取尽可能高的分数收益。</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="经济" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E/"/>
    
    <category term="段子" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%AE%B5%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="东方project" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E4%B8%9C%E6%96%B9project/"/>
    
    <category term="金融创新" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%88%9B%E6%96%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>美国那么烂，为什么美国人不润到其他国家生活？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/662168712/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/662168712/</id>
    <published>2024-09-19T13:22:14.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T23:00:18.956Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先，先问是不是，再问为什么。美国也有向外移民，主要目标是欧洲，法国德国奥地利。<br>全球就业是很常见的，美国人不像中国人，申请签证容易，全世界都欢迎美国人在本地投资就业。</p><p>但我之所以选这个题目回答，不是为了解答这个字面上的问题。<br>而是借助它，整体性的谈论一下美国这个的话题——一个个提问单独回答实在没有意义。<br>这个问题优秀地展现出了中国人对美国的无知、嫉妒与恶意。<span id="more"></span></p><p>知乎上，与美国相关的问答很多，是粉红用户特别喜欢参与的话题。<br>美国话题，特点是真相无足轻重，立场非常鲜明。<br>无论提问和回答都更加侧重于政治表态、明嘲暗讽，没有从事实和逻辑出发的深入思考。<br>也是为什么粉红一般容易在这类问题上得到高赞，非理性表态站队本就是粉红式思考的优势项目。</p><p>那么，为什么美国话题是粉红与赢学乐此不疲的重灾区？</p><p>因为美国的话题是不可证实、不可证伪的。<br>绝大多数中国人一辈子都不会入境美国，甚至拿不到合法进入美国的资格。<br>所以美国的状况如何，对中国人而言本质上是无关紧要的。<br>比起美国人活得幸福快乐有尊严反观自己人模狗样不得不自卑自贱，还不如认为葡萄是酸的，世界上压根没有伊甸园。</p><p>对这样的抹黑进行反驳是毫无意义的，反正中国人也没有验证真伪的手段。<br>既然真实信息不存在，那么谎言不需要重复千遍，只需要重复一遍，中国人就只能信以为真。<br>更重要的是这种颠倒黑白本就不是观点而是政治表态，去认真的考虑哪怕是反驳，就已经输了。</p><p>举个例子，粉红最近编的美国人游泳吃兴奋剂，理由是拍出来的脸颜色是紫的。<br>这种说法放在世界上是非常荒谬的，只有中国的封闭洗脑环境能创造出这种逆天的逻辑。<br>然后法国那边还真研究了一下，得出的结论是场馆原因，因为上面的灯是粉红色的。<br>但是这样的理由要怎么说服说谎成性的中国人呢？</p><p>而且美国确实太民主了，什么负面事件都能随随便便爆出来。<br>美国人自己甚至还会添油加醋，生怕自己的名声不够烂。某种意义上是一个愿打一个愿挨。</p><p>最致命的是以美国输来证明中国人这种赢学手法具有内在的合理性。<br>因为自然时间线上必然的发展路线就是人类整体走向衰败，世界未来是中国，中国未来是朝鲜。<br>只不过中国朝鲜化的速度是远远超过世界中国化的速度的。<br>等到美国像中国一样低人权化的时候，中国早就变成朝鲜饿殍遍野很久了。</p><p>真正的问题是现在的格局根本不是中美对立，而是中国快速崩溃的同时美国出现了一些社会问题。<br>这两者实质上是无关的，特别是现在中美脱钩后，中美两个市场越来越相互独立。<br>但是这怎么可能说服只懂得宏大叙事的中国人呢？</p><p>所以美国话题对中国人而言是赢学宣传的最理想目标。<br>不可证实，不可证伪，拥有内在合理性，还有源源不断的信息来源。<br>对于这种完全混沌状态的美国话题，哪怕是想要伸张正义的人也只能知难而退。</p><p>甚至不只是粉红，哪怕是知乎自由派也大多对美国毫无理解。<br>在美国话题里与粉红对立表态的，或者是去美国要饭，在纽约公地自建房子的，都属于此类。</p><p>围绕美国问题，中国人从来讲究一个抛开事实不谈。<br>一边是天天枪战毒品LGBT总统闹笑话，一边是空气香甜大鱼大肉军队统治全世界。<br>这两者是一体两面的，表达的无非是防火长城之下中国人对美国的不了解。</p><p>中国人可以随便制造针对美国的宣传话术，没有任何代价，说谎也不会被拆穿。</p><p>包括但不限于美国往中国运动会投毒，美国天天枪战不断，美国整天盗窃抢劫，美国衰退，美股崩盘，美元破产，美国大麻泛滥，美国人全是变性人，美国侵略全世界，美国金融霸权收割全世界，美国比中国更腐败，中国到处是美国间谍，美国高官天天嫖宿幼女，美国人普遍相信地球是平的，美国选举全是假的，美国被深层政府操盘，美国运动员吃兴奋剂查不出，美国历史全是伪造，美国发达全靠殖民地输血。</p><p>粉红们天天引以为赢的，就是这种下三滥的颠倒黑白的政治宣传。</p><p>美国人怎么看待？不需要看待。<br>只要官方外交官别跑去英文论坛撒野，墙内再怎么负面宣传在墙外也没人会关心。<br>美国人向来是不在乎的。美国人不会没事关心乌烟瘴气的墙内网络，而且本来也没人懂中文。<br>而在英文论坛，三言两语就知道谁真谁假，根本掀不起热度。<br>最多是粉红翻墙出去复读共产党话术，美国人像面对朝鲜人一样感到的只有无知与可笑。<br>直到刷屏太多引来众怒，墙外根据VPN的IP高度一致的特点，理直气壮地把粉红账号集体误封。</p><p>所以共产党和粉红只能抢占墙内舆论阵地，把墙内平台变成一个个颠倒黑白的垃圾场。<br>伴随着真正热爱国家的人被一个个删帖封号，连中国人也失去了纠正是非的耐心。<br>再加上美国的不可证伪性，粉红可以简单地把话题引到人身攻击领域，用丰富的经验宣告胜利。<br>最后把简体中文搞成互联网的平行世界，与美国相关的真相彻底无人问津。</p><p>更常见的状况是，美国人骂美国总统，中国人跟着骂美国总统。<br>比如LGBT问题就是如此，美国早就开始自我批判LGBT魔怔化了，中国人抄来美国人的话术，继续嘲讽美国LGBT魔怔。<br>然而美国人这么干是自我纠错，中国人这么干是恶意嘲讽。<br>到了中国人应该自我纠错的话题上，中国人避之唯恐不及。</p><p>选举时期更是如此，美国人骂拜登，中国人跟着骂拜登；美国人骂川普，中国人跟着骂川普。<br>问题是中国人连选举权都没有，中国人只有习近平。一辈子都是习近平。</p><p>说到底是连自己发明话术的能力都捉襟见肘，还得向美国人取经。<br>连犹太人、登月造假、罗斯柴尔德这种阴谋论都是二手的。</p><p>最逆天的是，中国对这整个体系中的漏洞，提出了一套完美自洽的应对方案。<br>英文论坛被辟谣、没有热度，粉红话术成国外审查封号。<br>墙内网站中国人看不下去讲几句真话，粉红话术成收了美国人的钱。<br>把说公道话的中国人抓了，粉红说抓得好早就该管。<br>没抓到把人吓跑了，粉红说你看我没骂错吧他就是间谍。<br>其他国家主持公道，就是美国威逼利诱，大棒加鸡腿。<br>反正粉红永远有话术，只要说美国好就是假的，说美国坏就是真的。<br>赢赢赢，全给你赢完了。</p><p>它表现出的无非是，中国人压根没有任何手段对美国进行正确的认知。<br>如果中国人一辈子不会踏上美国的土地，甚至不会翻墙到美国人聚集的网站，那么美国是真实的版本还是虚构的版本，本质上没有区别。<br>甚至可以认为美洲已经沉没，菲律宾的猴子远渡重洋攻占白宫，这种虚拟现实对中国人而言好像也不是不行。</p><p>在长期与世隔绝的墙内网络环境中，中国人终于在一遍遍重复的赢学洗脑中，永久实现了世界观、人生观与价值观的加拉帕戈斯化。<br>从此中国网络上不再有输，一切只有大赢、特大赢、超大赢和大大大赢。<br>只不过中国人所有的胜利都是精神胜利，只能让粉红和共产党永远锁死在花剌子模陷阱。</p><p>自始至终中国连美国的对手都算不上，在国际上中国人的地位连印度人都不如。<br>恶意宣传了几十年，甚至享受不到俄罗斯的包围网待遇。<br>赢赢赢，最后是输光光。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">枪支暴力毒品肆虐，医疗坑钱，基建烂，为什么美国人不润到更安全医疗和基建更好的国家去？
</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="为什么" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    <category term="移民" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%A7%BB%E6%B0%91/"/>
    
    <category term="美国" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/"/>
    
    <category term="粉红" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%B2%89%E7%BA%A2/"/>
    
    <category term="宣传" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%AE%A3%E4%BC%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么人们讨厌「简中」这个词？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/557436637/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/557436637/</id>
    <published>2024-09-18T02:16:35.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T23:00:03.686Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先，现代环境里，所有指代一类人的词汇几乎都是贬义的。<br>包括贵族、皇室、官僚、婆罗门这类本来应该高大上的词汇，放到现在也是贬义的。</p><p>因为现代社会整体上的价值观是鼓励个性、创新、变化这类东西的。<span id="more"></span><br>用一类人的总称指代个体，就抹消了个体的特殊性，去人性化，所以本身就带有贬低的意图。<br>包括人们用这类词汇称呼自己的时候，比如鼠鼠、阿姨这类自称，是谦虚，也是自我贬低。</p><p>但是，「简中」这个词，确实比其他同类词汇更加贬义。<br>其一是因为中国人自己也明白，使用简中的群体是全世界权力最低的群体，是全世界的最低阶级。<br>粉红的赢学只是对现实的否认，这种否认恰恰证明了它的真实。<br>其二是因为简中的潜台词是繁中，繁的谐音fan是个反字。<br>这就提醒中国人，他们心心念念的台湾人，要么是反中，起码也是烦中。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">代表个人，非常讨厌，但说不出个为什么
这个词究竟是怎么出现在互联网上的
</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="为什么" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    <category term="文学" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="键政人" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E9%94%AE%E6%94%BF%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="热词" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%83%AD%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>考试砸了回到家，母亲打我的概率是 1/2，父亲打我的概率也是 1/2，那我被打的概率是多少？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/441647108/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/441647108/</id>
    <published>2024-09-17T09:24:22.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:59:49.963Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>是爸爸打我吗？<br>NO! NO! NO! NO! NO!</p><p>是妈妈打我吗？<br>NO! NO! NO! NO! NO!</p><p>难……难道是欧拉欧拉吗？<br>YES! YES! YES! YES! <strong>YES!</strong><span id="more"></span></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;是爸爸打我吗？&lt;br&gt;NO! NO! NO! NO! NO!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是妈妈打我吗？&lt;br&gt;NO! NO! NO! NO! NO!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难……难道是欧拉欧拉吗？&lt;br&gt;YES! YES! YES! YES! &lt;strong&gt;YES!&lt;/strong&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="段子" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%AE%B5%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="育儿" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%82%B2%E5%84%BF/"/>
    
    <category term="概率" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%A6%82%E7%8E%87/"/>
    
    <category term="数学" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="脑洞类问题" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%84%91%E6%B4%9E%E7%B1%BB%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    
    <category term="JoJo的奇妙冒险" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/JoJo%E7%9A%84%E5%A5%87%E5%A6%99%E5%86%92%E9%99%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人类现在有没有可能是宇宙中最高等的文明？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/275244312/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/275244312/</id>
    <published>2024-09-16T14:53:44.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:59:15.819Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不仅很有可能，甚至很有可能，人类就是整个宇宙，准确地说是当前时间线，唯一的文明。<br>人们一直有一种想当然的观点，就是只要宇宙中存在与地球条件类似的星球，它一定也可以通过自然演化，产生出类似的生命形态。<br>但地球存在一种其他星球彻底缺乏的资源，就是幸存者偏差，一种概率资源。<span id="more"></span></p><p>人类的发展伴随着大量的幸存者偏差，人类是在无数个奇迹中诞生的。<br>地球上每发生一次奇迹，其他星球诞生类似生命的概率就低一点。<br>每一次奇迹都代表地球比其他星球更加特殊，都是宇宙规律在太阳系的加拉帕戈斯化。</p><p>这种特殊的表征，包括但不限于人类的历史中强烈的幸运因素，以及人类显著的临时性。<br>前者比如历史记录按照现实人类的所作所为简直不可理解，似乎古代到处都是智勇双全的圣人。<br>后者比如人类的灭亡是多层次上注定的：从物理层面，到生物层面，再到社会科学层面。<br>大部分人应该单从直觉上就能体会到，「这个世界一直在想方设法弄死你」。</p><p>根源在于一个宇宙产生生命所依赖的基础条件。</p><p>这个基础条件包含生命的两个大前提。<br>第一是宇宙的规则、规律和数值，第二是作为生命的筛选条件。<br>前者属于世界之内的科学，后者属于世界之外的哲学。<br>前者是不可证实的，后者是不可证伪的。<br>前者是世界的客观条件，后者是世界的主观意义。</p><p>人们往往看得到前者，很难意识到后者。但是单靠前者是完全不够的。</p><p>这个世界的规律是很差的。比如著名的熵增。<br>如果统计物理规律是物质必然趋向同质化，那么要么假定有机物比无机物更加低熵，要么生命诞生本身就必须求助于奇迹。<br>否则，难道水溶液静置后自发产生核糖核酸乃至多细胞生物才是正常的物理化学规律？<br>在一个更加优质的宇宙，生命应该是普遍的、简单的，而非像现在一样是复杂的，甚至难以解释的。</p><p>又比如对于生物如何诞生、如何演化，除了宗教性质的，比较靠谱可验证的理论就是进化论。<br>但是实际上也没有任何理论证明，生物进化一定会导向人类的方向。<br>进化论更多的只是解释性质，把它放在远古时期，它也无法确认生物该朝什么方向发展。<br>而且，哪怕按照自然选择理论，老鼠的环境适应能力也显然比人要强。</p><p>再比如人类的衰退与死亡。人类的衰老是全方位、多层次的。<br>物理层面，恒星是暂时的，最终会变为无光的白矮星，最终趋向热寂。<br>化学层面，组成生命的物质都是不稳定的、可燃的，最终会成为更稳定的水和二氧化碳。<br>生物层面，人类细胞本身就无法复制无限多的次数，哪怕正常生活也会不断衰老。<br>军事层面，人类武器的破坏力随着科技发展一次次增大，最终具有灾难般的毁灭性。<br>社会科学层面，长久发展的社会总伴随着权力极端化等无解问题，导致世界各国一次次灭亡。</p><p>更致命的是，这些方面的理论都具有强烈的宿命性，几乎不可规避。</p><p>个体的特殊性与文明全体的特殊性是同构的，如同个体的临时性可以等同于整体的临时性。<br>这也是为什么所有神话往往伴随着长生不老的概念，因为哪怕远古时代的人也能认识到：如果有神，起码不该自然死亡。</p><p>因为这个宇宙的规律实在太差了，所以人类文明基本是依赖幸存者偏差的筛选而弥补出来的。<br>这个幸存者偏差，就是由宇宙的第二要素——生命的筛选条件所构成的。</p><p>因为没有生命存在的宇宙是毫无意义的。虽然具体什么是生命本质上是不可解释的。<br>我们观测到的宇宙，实际上是预先把大量无生命宇宙筛选排除掉的结果。<br>甚至所有的宇宙规律，都可以认为是在无规律的宇宙中，排除掉不满足规律的部分后的结果。<br>所以即使是这种条件很差的宇宙，仍然可以在幸存者偏差的庇佑下产生人类这样的文明。</p><p>这最终成为了费米悖论的终极解答：<br>我们真的是孤独的，因为光是我们的存在就已经耗尽了全宇宙的运气。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;不仅很有可能，甚至很有可能，人类就是整个宇宙，准确地说是当前时间线，唯一的文明。&lt;br&gt;人们一直有一种想当然的观点，就是只要宇宙中存在与地球条件类似的星球，它一定也可以通过自然演化，产生出类似的生命形态。&lt;br&gt;但地球存在一种其他星球彻底缺乏的资源，就是幸存者偏差，一种概率资源。</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="文明" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%96%87%E6%98%8E/"/>
    
    <category term="科幻" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%A7%91%E5%B9%BB/"/>
    
    <category term="幸存者偏差" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%B9%B8%E5%AD%98%E8%80%85%E5%81%8F%E5%B7%AE/"/>
    
    <category term="宇宙" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%AE%87%E5%AE%99/"/>
    
    <category term="费米悖论" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%B4%B9%E7%B1%B3%E6%82%96%E8%AE%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么异性恋是最脆弱的性向</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/zl000000024/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/zl000000024/</id>
    <published>2024-09-15T06:08:02.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:59:02.289Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为社会里对异性恋进行利用和诈骗来获取价值的人太多了。<br>这就导致异性恋遭受了灾难性的汲取，从而变得极端脆弱。</p><p>任何面向异性恋的商品往往具有高溢价，名不副实。<br>相反，面对单身、无恋爱欲望的顾客的商品，往往会尽可能物有所值。<span id="more"></span><br>这就使得摆脱异性恋的束缚变得有利可图，最终让异性恋纷纷开始转移自己的性向。</p><p>如果宇宙中充满了想要将自己降维打击的敌人，那么为了自保，最佳选择就是把自己先手改造为二维。</p><p>并且这种性向的转换是渐进式的，阶段式的。<br>比如异性恋会在经济压力下，第一步转换为同性恋。<br>但社会也会根据这种转变，逐渐开始对同性恋进行汲取，开发出针对同性恋的商业。<br>此时同性恋就会进一步转变为猫性恋、纸性恋、龙性恋等小众性向，接着引发下一轮的商业变革。</p><p>最后，如同十维宇宙最终降至零维，在穷尽所有的商业模式之后，人们终于转变成了具有最高防御力、彻底不可汲取的无性恋。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;因为社会里对异性恋进行利用和诈骗来获取价值的人太多了。&lt;br&gt;这就导致异性恋遭受了灾难性的汲取，从而变得极端脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何面向异性恋的商品往往具有高溢价，名不副实。&lt;br&gt;相反，面对单身、无恋爱欲望的顾客的商品，往往会尽可能物有所值。</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/a/"/>
    
    
    <category term="为什么" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    <category term="两性" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E4%B8%A4%E6%80%A7/"/>
    
    <category term="段子" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%AE%B5%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="LGBT" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/LGBT/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何评价谷爱凌回复：which one？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/665032918/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/665032918/</id>
    <published>2024-09-14T14:07:04.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:58:47.414Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个就是碰瓷嘛。<br>我骂你，你不能反击，反击了就上纲上线，墙内全网开批斗会。<br>并且还断章取义，逮着一句没头没尾的批斗，故意不看上下文。<span id="more"></span></p><p>这个回复的原文是这样的。</p><p>U（网友）：You&#39;re a traitor of the country that raised you. （你是养育你的国家的叛徒。）<br>Eileen Gu（谷爱凌）：Which one（哪个）</p><p>对它最合适的解读是：中国人碰瓷谷爱凌，谷爱凌实在看不下去回骂了一句，仅此而已。<br>类似的碰瓷少说几百上千条，这句话是实在被刷的不耐烦了，忍不住了。<br>说话甚至不带标点，也说明它根本就不是什么深思熟虑，单纯是针对挑衅者的情绪输出。<br>然后中国人发挥断章取义的功夫，把谷爱凌这条回复单独拎出来拿回墙内使劲批斗。</p><p>该评价的难道不是这个给谷爱凌扣叛徒帽子的甚至不愿取名多两个字母的网友吗？<br>面对堂堂奥运冠军，如此血口喷人，难道不该骂？</p><p>当然这个事件里的谷爱凌，身为公众人物，把自己拉到粉红一个档次确实掉价。<br>那要怎么办呢？唯一的办法就是把那位碰瓷网友拉黑删除一条龙了。<br>然而粉红早就准备好了：你删帖，粉红就回墙内继续批斗，不让自己说话，你还是辱华了。<br>什么也不回复行不行呢？粉红更开心了，不说话就是默认了，你仍然辱华了。</p><blockquote><p>如果你为了维持自己的清白形象而无法反击，对手却可以毫无下限地辱骂你和你的家人，那么这场战斗已经没有胜利可言了。</p></blockquote><p>所以最后只能有一种结果，就是粉红把敌人拉到自己一个水平线上，然后用丰富的经验干掉对方。</p><p>所谓辱华事件，差不多都是类似的套路。<br>国外主播点开YouTube统计信息，里面中国和台湾是分开的，好，主播辱华了。<br>游戏公司设计的解谜，解出来谜底是0918，好，暗示敏感日期，你也辱华了。<br>苹果找个印第安人模特拍广告，因为长得既丑又像中国人，好，苹果也辱华了。</p><p>概括起来就是把鸡毛蒜皮的小事无限上纲上线，然后给当事人扣个辱华的大帽子批倒批臭。<br>当事人没法回应，没法澄清真相，说话了就是急了，急了就是坐实了。</p><p>归根结底是因为共产党一直在态度上鼓励支持这种针对外国，特别是民主国家的批斗行为。<br>因为反对外国人就是反对境外势力，反对境外势力就是反对民主自由。<br>具体操作如何，符不符合逻辑和道德，是不重要的。共产党只需要你反对民主自由。</p><p>到最后，这种辱华的风气一发不可收拾，墙外的人纷纷捏着鼻子远离中国网络，退出中国市场。<br>然后粉红欢呼雀跃：我们又赢了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个就是碰瓷嘛。&lt;br&gt;我骂你，你不能反击，反击了就上纲上线，墙内全网开批斗会。&lt;br&gt;并且还断章取义，逮着一句没头没尾的批斗，故意不看上下文。</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="如何评价" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%84%E4%BB%B7/"/>
    
    <category term="谷爱凌" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%B0%B7%E7%88%B1%E5%87%8C/"/>
    
    <category term="碰瓷" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%A2%B0%E7%93%B7/"/>
    
    <category term="辱华" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%BE%B1%E5%8D%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>现在的社会年轻人的出路在哪里？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/660663004/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/660663004/</id>
    <published>2024-09-12T15:14:09.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:58:33.896Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个提问总让人想起刘晓波那句经典对话。<br>「中国的希望在哪里？」<br>「中国的希望，在殖民三百年。」<span id="more"></span></p><p>没有希望了。没有希望了。没有希望了。<br>没有出路了。没有出路了。没有出路了。<br>都2024年了，还不懂吗？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">年轻人的出路在于不断探索自身兴趣和优势，积极适应社会变化，勇敢地追求梦想，并持续学习和努力，在不同的领域和途径中寻找并创造属于自己的机会和未来。你觉得呢
</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="殖民" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%AE%96%E6%B0%91/"/>
    
    <category term="绝望" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%BB%9D%E6%9C%9B/"/>
    
    <category term="出路" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%87%BA%E8%B7%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从赢到赢，大赢特赢</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/zl000000023/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/zl000000023/</id>
    <published>2024-09-11T13:24:02.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:58:03.208Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>赢学的核心能力之一，就是对赢的模仿。<br>赢学家的赢，越来越像是赢，最终到达赢就是赢，赢与赢没有区别的境界。<span id="more"></span></p><p>但如果赢与赢没有区别，那么就不再有追求赢的需要。<br>反正只要赢就可以赢了，而赢的成本比赢低得多。<br>与其费心费力去追求一个与赢没有区别的赢，还不如跳过赢的步骤直接赢。</p><p>结果，新的赢比原来的赢更加赢，把赢进一步提升到了更赢的水平。<br>随着赢的数量与程度逐渐增长，赢人对赢的需求阈值也越来越高。</p><p>这时候那些原本就是少数的、想要通过赢来追求赢的人，会发现赢竟然还不如赢；<br>费尽九牛二虎之力赢来的赢无法满足赢人对赢的需求，反而直接赢可以赢得远超过赢来的赢。</p><p>到最后，满足赢人对赢的需求的，就只有赢，只能是赢，只可能是赢。<br>在一片赢麻了的氛围中，赢人终于把一切赢得干干净净，彻底赢到不能再赢。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;赢学的核心能力之一，就是对赢的模仿。&lt;br&gt;赢学家的赢，越来越像是赢，最终到达赢就是赢，赢与赢没有区别的境界。</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/a/"/>
    
    
    <category term="段子" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%AE%B5%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="赢学" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%B5%A2%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="谜语人" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%B0%9C%E8%AF%AD%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么有人看到大片和他预想中不同的回答就会说「团建」？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/598953469/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/598953469/</id>
    <published>2024-09-10T12:14:37.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:57:46.256Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个实际上是知乎推荐算法的问题。<br>别的网站是你关注什么就给你多推送什么，打造同温层，不喜欢的内容你就根本看不到。<br>这样的算法制造出来的网站舆论就是其乐融融，矛盾越来越少。<span id="more"></span></p><p>但知乎不是这样的，它会反向推送，故意引发矛盾。<br>所以才会把那些跟你完全不在一个同温层的话题也推送给你。<br>人们根据在其他网站的经验自然会怀疑这是不正常的，得到的逻辑出口就是有人在故意刷评。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个实际上是知乎推荐算法的问题。&lt;br&gt;别的网站是你关注什么就给你多推送什么，打造同温层，不喜欢的内容你就根本看不到。&lt;br&gt;这样的算法制造出来的网站舆论就是其乐融融，矛盾越来越少。</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="为什么" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    <category term="键政人" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E9%94%AE%E6%94%BF%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="算法" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%AE%97%E6%B3%95/"/>
    
    <category term="团队建设" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%BB%BA%E8%AE%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么中国少朋友？古言失道寡助，难道事实如此？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/24142574/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/24142574/</id>
    <published>2024-09-08T15:43:47.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:57:30.248Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个提问很典型的表现出了一种中国人思维：以抽象的规律代替对文明价值的信仰。</p><p>孟子从各大国家的兴衰中总结出规律：作恶的国家总会灭亡。<br>然后为了解释其原因，提出了非常马基雅维利主义的假说：<span id="more"></span>作恶的国家灭亡是因为没人帮它。</p><p>后来的中国人基于这种片面的解释，得出了一个更加马基雅维利主义的策略：只要有人帮忙，我们不就可以没有代价的作恶了吗？<br>最后，在这种策略连连失败之后，中国人终于怀疑人生一般的问出：难道孟子真的是对的，作恶就真的找不到人帮忙，投机取巧是不可能的？</p><p>有没有一种可能，作恶就是不对的？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个提问很典型的表现出了一种中国人思维：以抽象的规律代替对文明价值的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟子从各大国家的兴衰中总结出规律：作恶的国家总会灭亡。&lt;br&gt;然后为了解释其原因，提出了非常马基雅维利主义的假说：</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="为什么" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    <category term="格言" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%A0%BC%E8%A8%80/"/>
    
    <category term="儒家" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%84%92%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么现在几乎很少看到「中国制造2025」这个词汇了？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/494359253/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/494359253/</id>
    <published>2024-09-07T15:48:35.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:57:10.649Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人们如此热衷于政治表态，连一个愿意回答中国制造2025内容是什么的都没有。<br>当然也不排除不能回答的原因是答上来的都被删了，虽然我完全不认为有这种可能。</p><p>所谓中国制造2025的核心目的，是摆脱中国制造业对外国进口的依赖。<br>「到2025年，将中国工业使用国内零部件的比例从40%增加到70%。」<span id="more"></span><br>用共产党的说法，这是为了「自主保障」，是「防止被敌对国家卡脖子」。</p><p>当然这个目标本身别说是完成了，甚至是超额完成了。<br>中国确实彻底摆脱了对其他国家的依赖，实现了永远不被别的国家卡脖子。</p><p>但即使如此，或者说正因为如此，中国的状况仍在每况愈下。<br>因为经济上来说，现在早就是生产过剩的时代了，瓶颈在消费，不在生产。<br>要继续提升经济，需要的是市场升级，是让中国人有钱花。<br>中国按照马克思的生产力神话，重金砸在工业生产上，砸出来的只有过剩产能。</p><p>根源上的问题在于共产党所谓「自主保障」、「防止卡脖子」的目的。<br>如果中国能够以友好、文明的姿态与世界正常交流，本就没人会卡中国人的脖子。<br>会出现这种情况的大前提就是共产党与世界的交恶，共产党对普世价值的逆反。</p><p>所谓「自主保障」，保障的只是共产党的暴政；<br>所谓「防止被敌对国家卡脖子」，防止的是世界对中国人的救赎。</p><p>如果换一种不好听的说法，所谓中国制造2025，就是为了在制造业上与全球脱钩。<br>这也是为什么说，最想要脱钩的不是美国人，而是共产党。</p><p>共产党提出这样的计划，本质上是因为习近平终身执政以后，民主国家必然会群起反对。<br>既然国际上要维持独裁政治很难堵住全世界的嘴，那就必须做好闭关锁国的准备。<br>为此必须切断从国外进口的需求，避免因为经济制裁而难以进一步独裁化与朝鲜化。</p><p>而这种明显是为闭关锁国做准备的计划，又更加证实了民主国家制裁对抗的必要性。<br>这就是为什么有2018年所谓的贸易战，实际上当时的中美对立更大的诱因不是贸易，而是独裁。<br>当时共产党宣传反复强调，美国制裁中国是为了压制中国制造2025计划。<br>这种宣传成功曲解了民主国家的意图，把正义反对独裁污名化为阻碍中国经济发展的境外势力。</p><p>它在经济上的副作用，是让中国从全球产业链的合作者，转变为利用者与破坏者。<br>原本全球产业链的宗旨是互惠共赢，中国通过强调独立全产业链，意图单方面进行倾销。<br>于是从2018年开始，全球各国不得不拿出从前对付倾销的老武器，也就是关税。</p><p>全球能够维持低关税，是各国政府依靠对等贸易进行谈判的成果。<br>类似于你进口我两个苹果，我进口你两个柠檬，都收关税等于都不收，所以干脆都不收了。<br>而不是说低关税是理所当然的，是政治正确的，是不得不做的。</p><p>中国所做的恰恰是违背了这个前提，回到了一战时期的内压榨外倾销模式。<br>一战时期的外交态度、一战时期的经济模式，遭遇的是一战时期的对等制裁。<br>所以中国出现的大通缩，如此类似1929年美国大萧条，生产过剩，消费降级。<br>实际上这也是为什么世贸组织会从一开始就设置很多类似政治民主自由的约束条件。<br>它原本就是为了避免类似一战时期的内压榨外倾销、工业内卷而产生的。</p><p>最终，随着时间的指针离2025越来越近，中国制造2025越来越展现出其真实的模样。<br>工业零件自主化、独立全产业链、市场脱钩、独裁政治、防火长城、对外仇恨宣传——<br>到了2025年，中国的市场上就只有中国制造了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">几乎都没有看到的了，在互联网快要消声灭迹了？
</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="为什么" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    <category term="宣传" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%AE%A3%E4%BC%A0/"/>
    
    <category term="工业" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%B7%A5%E4%B8%9A/"/>
    
    <category term="闭关锁国" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E9%97%AD%E5%85%B3%E9%94%81%E5%9B%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中国为什么会诞生出那么多高认知的穷人？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/648442274/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/648442274/</id>
    <published>2024-09-06T09:01:49.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:56:50.978Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果中国的普通人有足够的认知，那么首先应该明白无论怎么做都是无用的。<br>因为共产党早已掌握彻底的暴力，并且在消灭异己、掠夺财富上不会仁慈。<br>中国人即使致富最后还是会失去一切，最后把一切努力成果白白送给共产党。</p><p>人们以为富有就好了，有钱就好了，殊不知中国根本不承认私有财产。<br>中国是社会主义国家，共产党随时可以随意剥夺个人的一切资本。<span id="more"></span><br>本质上你的所有资产都是国家的，你只是暂时代为使用而已。</p><blockquote><p>艰苦奋斗一辈子，竹篮打水一场空。</p></blockquote><p>即使中国人费尽无数努力，最后还是会被巧取豪夺一无所有。<br>所以中国人最合理的做法，就是从一开始就不要努力。</p><blockquote><p>穷尽一切策略之后，人们发现最佳的做法竟然是什么也不做。</p></blockquote><p>人们所以为的社会成功，都伴随着相应的代价。<br>中国人期待的致富，内核是在他人面前有面子，因此必然需求大量的高价值展现。<br>权力层面的高价值展现是权力的基础，但资本层面的高价值展现必定损害自身。</p><p>如果中国人的财富不是来源于天生的关系户身份，那么就不得不自己努力挣钱。<br>这要么代表把大量时间和财富投入高等教育，最后仍然靠超长工作时间内卷；<br>要么代表浪费大量情绪价值阿谀奉承，彻底腐化自己的内心；<br>或者依赖低概率的投机取巧，伴随的总是高概率的血本无归。</p><p>自诩精英的人，往往把目光放在极少数成功人士身上。<br>但是自己既没有他们真正依赖的权力关系，也没有他们的好运气。<br>实则是被成功学捆绑，把自己宝贵的时间和情感变成共产党的人口红利。<br>在中国，这种没头没尾的努力才是认知不足的表现。</p><p>并且在中国还有一个重要的认知，叫做枪打出头鸟。<br>所以如果一个中国人具有足够高的认知，起码知道不要在外人面前露富。<br>这样的人，在大多数缺乏认知的人看来，自然是与穷人无异。</p><p>一个没有关系背景、具有高认知的中国人，会选择尽早享乐、尽快赴死。<br>一个拥有关系背景，又有高认知的中国人，会选择不露富、闷声发大财。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;如果中国的普通人有足够的认知，那么首先应该明白无论怎么做都是无用的。&lt;br&gt;因为共产党早已掌握彻底的暴力，并且在消灭异己、掠夺财富上不会仁慈。&lt;br&gt;中国人即使致富最后还是会失去一切，最后把一切努力成果白白送给共产党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们以为富有就好了，有钱就好了，殊不知中国根本不承认私有财产。&lt;br&gt;中国是社会主义国家，共产党随时可以随意剥夺个人的一切资本。</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="为什么" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    <category term="认知" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%AE%A4%E7%9F%A5/"/>
    
    <category term="财富" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%B4%A2%E5%AF%8C/"/>
    
    <category term="社会心理" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%BF%83%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>粉红行为的真实逻辑</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/zl000000022/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/zl000000022/</id>
    <published>2024-09-05T12:06:03.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:56:28.419Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>粉红群体，是饿死不反抗的奴隶阶级。<br>粉红的一切行为，本质上都是在证明饿死不反抗的合理性。</p><p>饿死不反抗在什么时候合理呢？<br>第一是奴隶主在一定程度上优待奴隶，所以奴隶不会饿死。<br>第二是奴隶反抗会遭遇足够恐怖的下场，比饿死还要糟糕。<span id="more"></span></p><p>第一类随着经济停滞，以及共产党对福利主义的逆反，越来越难以成立。<br>所以现在，粉红的话术越来越向第二类转移。</p><p>如何证明奴隶反抗会遭遇足够恐怖的下场？<br>自然是证明奴隶主足够邪恶，拥有充足的、绝对的暴力。<br>同时奴隶主对奴隶的迫害不会付出任何代价，所以反抗毫无意义。</p><p>所以，赢学的本质是输学。<br>所有人都明白，共产党的利益是与中国人对立的，不是国进民退，就是国退民进。<br>所以共产党越赢，中国人越输。共产党赢麻了，中国人输惨了。</p><p>它不是自大狂妄，甚至不是民族主义，而是彻底的自卑，绝望，无助，自暴自弃。<br>粉红每一句证明共产党赢的话术，内核都是证明中国人输。<br>粉红每一次攻击欧美国家，都是让自己坚信没人会大发慈悲拯救自己。<br>它不是一种暴发户式的狂热，而是一种攻击性的绝望。</p><p>所以可以看到，赢学一大热门领域就是说中国军备强大。<br>所有人都知道，共产党的军队是用来对内镇压的，而不是对外侵略的。<br>军事强大了，代表的正是共产党权力难以撼动，中国人反抗无用又无力。</p><p>唯有共产党赢赢赢，才能证明中国人输光光。<br>唯有中国人输光光，彻底失去反抗能力，才能证明自己饿死不反抗的合理性。</p><p>赢是表象，输是本质。<br>它的效果如同鸦片，表面提供幻觉，背地里伤害身体机能。<br>每次粉红品尝赢学快感的同时，都在潜意识中种下了对自身奴隶身份更深的思想钢印。</p><p>所以，简中网络的焦虑、痛苦与绝望永远满溢在每一条文章的字里行间。<br>无论粉红如何花样宣布自己的胜利，字缝之间总能读出瘾君子般的狂热绝望感。<br>赢学在造就无数粉红瘾君子的同时，也如同鸦片于大清一般，注定了简中网络的溃烂。</p><p>另一方面，试图用中国社会现状让粉红觉醒是毫无意义，甚至适得其反的。<br>对中国现状认知最深刻的就是粉红，如同思想钢印者最善于表达出人类必胜的决心。<br>而中国社会越是黑暗，粉红越会认为自己饿死不反抗是对的，所以越发粉红。<br>反倒是很多「民主小清新」以为中国社会还有希望，无非招来中国人的嘲讽和欺骗。</p><p>粉红思想真正的问题，在于仍然不能摆脱对死亡的恐惧。<br>奴隶阶级唯一应该思考的就是什么时候、以什么方式自杀。<br>明知社会毫无希望，就没必要在社会的垃圾时间里死皮赖脸的活着。<br>一辈子奴隶劳动苟且偷生，无非是拖慢自己下辈子投胎的时机。</p><p>迷信科学的人可能会问，要是没有天堂，没有地府，没有投胎的机会怎么办？<br>那不是更好吗？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;粉红群体，是饿死不反抗的奴隶阶级。&lt;br&gt;粉红的一切行为，本质上都是在证明饿死不反抗的合理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饿死不反抗在什么时候合理呢？&lt;br&gt;第一是奴隶主在一定程度上优待奴隶，所以奴隶不会饿死。&lt;br&gt;第二是奴隶反抗会遭遇足够恐怖的下场，比饿死还要糟糕。</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/a/"/>
    
    
    <category term="政治" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB/"/>
    
    <category term="粉红" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E7%B2%89%E7%BA%A2/"/>
    
    <category term="逻辑" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E9%80%BB%E8%BE%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>NHK 中国籍主播脱稿称「钓鱼岛是中国领土」被解雇，已在 NHK 工作22年，如何看待此事？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/664863254/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/664863254/</id>
    <published>2024-09-03T23:55:58.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:56:16.058Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一方面是海外对中国人放任不管导致的风险爆发。<br>无论欧美还是日本，对于这些海外中国人一个显著的态度就是放任自由。<br>所以中国留学生哪怕被共产党洗脑洗得干干净净，跑到海外也不会被纠正回来。<span id="more"></span></p><p>舆论战，一直是共产党对外单方面进行的压倒性战争。<br>如果战争中只有一方攻击，另一方连防御都投鼠忌器，那么战争的结果已经注定了。</p><p>对于这些海外移民的中国人，特别是留学生，民主政府永远是不管不问。<br>在思想上完全不进行审查和纠正，以为这就是自由了。</p><p>哪怕中国人背井离乡，到了墙外还天天百度微博小红书，他们也觉得没什么。<br>如果不是NHK，中国人旅游跑到富士山插五星红旗喊粉红口号，日本政府都是不管不问。<br>实则是对共产党舆论战不战而降，放任自己被渗透、瓦解，直到变成下一个中国。</p><p>最后到了现在，无论美国欧洲还是日本，跑出去的中国留学生一个个粉红的厉害。<br>毕业以后由于粉红思想，无法和当地人交流，留不到当地，只能回中国帮共产党发展。<br>这还造成留学生对当地的不满，不让自己留下来过好日子，尽管原因是留学生自己太粉红了。<br>最后形成了海外粉红与共产党的双向奔赴，完成粉红宣传体系的闭环。</p><p>另一方面，跑路去日本工作这条路，也被中国人自己堵死了。</p><p>中国人肯定特别了解，日本由于少子化，劳动力短缺，不学无术的大学生毕业都很难失业。<br>而中国的失业问题日益严重，民间统计大学生就业率甚至达到了45%的恐怖比例。<br>显然的答案是干脆让过剩的中国人去日本就业，实现劳动力市场的优化配置。<br>这件事情办不成，就是因为中国人实在太粉红了。</p><p>最近有个新闻是日本因为就业人口不足从尼泊尔引进劳工。<br>明明中国是就业人口最过剩的，失业最严重的，偏偏要找尼泊尔人，为什么？<br>因为中国人普遍是这个故事里这样的，出了国还爱中国，一辈子改不过来。</p><p>民主政府既然不管不问，接下来只能民间企业负责纠偏。<br>所以中国人海外总是被就业歧视，海外企业经常看到中国人就不要。</p><p>从现实就业、文艺创作者到网络游戏玩家，中国人总是最被歧视的。<br>没有一个国家的人像中国人一样，老鼠过街，人人喊打。<br>连俄罗斯人都不会像中国人一样，得不到一点同情。</p><p>这就对了，中国人就是全世界的垃圾。<br>欧美不要，日韩不要，印尼不要，巴西不要，连委内瑞拉也不要。<br>最重要的，中国也不要。</p><p>所以这个世界发生的一切，总会按照对中国人不利的方向发展。</p><p>深信共产党宣传，粉红入脑，又深陷内卷泥潭，就业暴毙，挣不到钱。<br>这样的中国人，未来自然只能在中国这片没有希望的土地上一辈子苦难，最后自生自灭。<br>下辈子轮回转世，还是在中国。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">日本放送协会（NHK）在19日宣布，日本时间当天下午1时过后，收音机短波等国际广播和收音机第二频道播报的中文新闻中，中国籍 外部工作人员发表了约20秒钟的与新闻稿内容无关的言论，称钓鱼岛是「中国领土」
据NHK官方的说法，该名中国籍男播音员40多岁，与NHK相关团体签订业务委托合同，目前已被NHK方面解除劳动合同。产经新闻称，该男子在NHK从事播音工作已有22年。
</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="职场" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
    <category term="日本" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/"/>
    
    <category term="言论审查" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%A8%80%E8%AE%BA%E5%AE%A1%E6%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待《黑神话：悟空》员工在招聘网站疯狂被挖，这个项目组成员实力如何？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/664823645/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/664823645/</id>
    <published>2024-09-02T15:46:45.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:55:57.836Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>知乎用户往往喜欢走极端。<br>走极端的表现，一是该悲观的时候乐观，典型比如粉红的赢学；<br>二就是该乐观的时候悲观，典型比如这个提问。</p><p>疯狂被挖代表很多公司想把游戏科学员工抢走，不假。<br>但同时这证明了一点，那就是市场上出现了很多其他公司。<span id="more"></span><br>失业率无解高的时代，有人牺牲自己当老板解决就业问题，还要什么自行车。</p><p>黑神话的成功必然会带动一大批跟风进场的单机游戏创业者。<br>因此无论是作为程序员、策划还是美术、音乐，这波都是难得的良机。<br>游戏科学员工被挖角只是一方面，新的公司产生的大多还是新增岗位。</p><p>这种话题下面竟然很多人说这些公司想把人挖过去毁掉。<br>首先这种现象是客观存在的，但起码这些新企业梦想初衷还是想做游戏的。<br>大多数游戏人梦想破灭是注定的，但起码过程是美好的。</p><p>退一万步说吧，就算这些人全都被挖走了，全都被毁掉了。<br>那中国缺的难道是人才吗？难道不是高材生遍地走，卷到进厂996？<br>难道不是在座各位所在的知乎，就是中国人才集散地，年薪百万大本营？<br>把游戏科学人才毁掉，难道不是给各位知乎用户机会？</p><p>这种时候该想的应该是：赶紧冲啊，家人们！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">【黑神话公司员工疯狂被挖】国产首款大型3A游戏《黑神话：悟空》正式开放，据统计，上线3小时，其Steam最高同时在线人数突破140万。
公开资料显示，《黑神话》的开发商游戏科学成立于2014年6月，其创始团队成员全部来自腾讯。而其员工目前在脉脉等招聘网站疯狂被挖，一些员工直接在脉脉上标注自己“不找工作”、“招聘勿扰”等。
</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="职场" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
    <category term="如何看待" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E5%BE%85/"/>
    
    <category term="游戏" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
    <category term="名著" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E5%90%8D%E8%91%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有人比我在玩游戏这方面成分还复杂吗？</title>
    <link href="https://project-zhihu.github.io/p/608057589/"/>
    <id>https://project-zhihu.github.io/p/608057589/</id>
    <published>2024-09-01T14:23:51.000Z</published>
    <updated>2024-09-23T22:55:32.797Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个提问暴露了一个老一辈玩家所不愿正视的现实。<br>新一代人已经是游戏资源匮乏的一代了。</p><p>我们那个时代，Steam没有墙，PS可以进外服，甚至盗版资源充足，游戏随便玩。<br>现在，Steam被封，PS被锁，盗版难找，手游未备案直接不可安装。<br>所以新一代人能接触到的就只有过审游戏，无非原神王者荣耀那类。<span id="more"></span></p><p>在我们看来是「过审的游戏也叫游戏？」<br>在他们看来是「没过审的游戏凭什么玩？」</p><p>能玩上Steam都是搭上一些所谓加速器的便车了，实质上这也是擦边球。<br>现在中国是无法不依靠翻墙代理工具直接连接Steam的，这是不争的事实。</p><p>很多人看到这样的言论倾向于嘲讽，毕竟在我们看来这跟不玩游戏差不多。<br>但现实是，这已经是新生代中接触面广的了，其他人更差。<br>放在新生代的圈子里，这确实是非常值得炫耀的资本。</p><p>能够访问Steam代表拥有哪怕比较次级的翻墙能力，在新生代中这就是凤毛麟角。<br>要不然哪来的那么多粉红，中国的信息茧房早就是绝对的钢铁壁垒了。<br>随着中国网络的进一步封闭，这种现象还会越来越严重。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">我觉得我成分最复杂，原，农，崩，粥，steam，epic，烂橘子，4399，我的世界。差个ps和任天堂就buff满了
</summary>
    
    
    
    <category term="回答" scheme="https://project-zhihu.github.io/categories/q/"/>
    
    
    <category term="游戏" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
    <category term="新生代" scheme="https://project-zhihu.github.io/tags/%E6%96%B0%E7%94%9F%E4%BB%A3/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
